免費激光去肚紋 80後女子2級燒傷

【晴報專訊】一名80後女子上月在美容院介紹下，免費在肚皮接受CO2激光療程去除肚紋，疑因儀器公司職員疏忽造成肚皮滲血紅腫致2級燒傷，或永久留疤。協助事主的民主黨促港府盡快就規管醫療儀器立法，並同時要求操作者負上責任。

約30歲陳小姐（化名）上月初經美容院東主介紹免費在肚皮接受CO2激光療程，由醫療儀器公司職員操作儀器，美容院東主從旁督導。美容院及儀器公司均僅向事主稱最多只會「起痧」，沒讓事主簽下療程同意書。她憶述，療程期間感灼熱和痛楚5至10分鐘，她曾要求暫停及詢問是否需注射麻醉藥，卻被游說只需「忍一下」，惟完成後，其肚皮出現滲血及紅腫，被建議塗抹聲稱促進康復的藥膏。

疑職員操作不當用錯度數
惟她懷疑職員操作不當及用錯能量度數，向3名專科醫生求醫後，被診斷為2級燒傷，或永久留疤。

民主黨醫療政策副發言人袁海文表示，儀器公司及美容院拒承認責任，反指事主處理傷口不當，將助事主向儀器公司法律追討因疏忽所造成傷害的損失，又促食衞局重新規管醫學美容儀器使用者，並設全面醫療事故呈報制度。

見到都覺痛

免費真係貴

可唔可以再做另一次激光去疤

去埋條命